屋企開Zoom同學家底見高下 公屋仔迫客廳上課感自卑︰無心機讀書

疫情下學生被迫在家上Zoom網課，但非人人都享受遙距教學。有公屋仔大呻一開Zoom就像家底比併，室內裝修被一覽無遺，可以見到公屋仔無獨立房間在客廳上課，伴隨著家人的嘈吵聲，與私樓仔的差距甚大，令公屋仔感到自卑，失去學習動力，形容上Zoom堂是迫害公屋仔。

有公屋仔在「連登討論區」開帖文訴苦，自從上Zoom網課後，暴露了公屋仔與私樓仔的差距「已經大到冇乜可能單靠勤力彌補」。在網課世界中，金錢的差距不是最大問題，而是屋企人與環境有較大影響。

全家迫住細屋環境嘈吵
連登公屋仔認為，返學校上課，大家在一致的環境學習比較公平，但現在全世界在屋企讀書，是公屋窮人的末日，家人迫在一間細屋，環境嘈吵得令他不能專心上課。

屋企同學校唔止係地方，仲包括人，公屋廢老對學習意欲嘅影響不亞於環境本身……唔係設備問題，係喺屋企讀書冇心機又讀得差。

幾兄弟姊妹逼在飯廳上堂
有同為公屋仔的網民表示認同，「公屋仔遙距學習方面嘅客觀條件真係比私樓仔差」。住公屋主要是人多迫在一間細屋，大部分都沒有房間，即使幸運有間房，但隔音功能也極差，長輩喜歡由朝到晚開電視睇TVB，還要承受鄰居的小孩尖叫。

仲要幾兄弟姊妹逼埋一齊喺飯廳上堂，少少私人空間都無。

再令公屋仔自卑的是，一開鏡頭就像家底大比併，見到每一位同學的室內裝修，家底一見高下。「上堂好辛苦，我無房，喺飯廳度上online class讀書溫習，老竇老母行嚟行去又要講嘢。」

建議開虛擬背景
有連登仔建議開Virtual Background（虛擬背景），放張豪宅相做背景，但要電腦硬件較先進才用得上。公屋仔大嘆連電腦都要與家人共用，無錢買多部或升級電腦。

私樓仔︰一樣無房環境好嘈
有私樓仔網民指出，住私樓不等於環境好，一樣有環境嘈雜聲，難以集中上堂，「唔係個個私樓仔有自己房，我就冇喇！」始終香港地小人多，私樓的空間一樣狹小。

網民都希望公屋學生不要妄自菲薄、怨天怨地，自己的小小不幸只是社會的冰山一角。

唔使住劏房已經好好，以為自己好慘好不幸，有公屋住可能已經係他人嘅幸運， 如果真係唔得去樓下公園。樓主加油，唔好妄自菲薄，自己都睇唔起自己，冇人睇得起你。

公屋仔跳樓=亂拋垃圾

用電話上都開到virtual background 啦

是撚但啦麻煩

唔識轉背景?

WFH唔自卑

連登->公海->連登

屌你開一個post出幾次新聞
係咪夾撚定

可以轉bg 架wor, 同埋最多咪mute自己

的確係，m$ google同Cisco 都得， 未用過zoom，唔肯定呢個basic function 佢有冇

Virtual Background未又係7 如果你背景夠靚根本就唔會用Virtual
早認清現實仲好啦
我返工開會有錢人就會開鏡曬命 好正常

WFH 開緊會，老豆老母係到罵架

窮人咪生仔

有
公司開會用過, 即刻搵張wallpaper做背景

Zoom都開唔到死撚左佢啦

一班人有窮有富有乜咁出奇呀，更何況香港係一個貧富不均嘅地方，唔好咁自卑啦

其實就算係公屋仔又點
你肯努力上進 做個識分是非黑白嘅人我第一個支持你

心態已經輸左
屋企比唔上人已經輸左一大步
重要搵籍口比自己唔讀書又輸一大步
自己窮除左運氣唔好
都要諗下唔多唔少都有窮人思想

難學係真既

有公屋仔在「連登討論區」開帖文訴苦，自從上Zoom網課後，暴露了公屋仔與私樓仔的差距「已經大到冇乜可能單靠勤力彌補」。在網課世界中，金錢的差距不是最大問題，而是屋企人與環境有較大影響。

用開Zoom / Mac book
個IOS 唔update 真係轉唔到zoom background
想update IOS時話我唔夠空間

真係揾黎講，開background咪得

老師應該要求所有學生熄mon

下...爸爸話咁大間屋唔晒唔得架

贏在起跑線

公屋都可以好靚
私樓都可以狗窩
私樓有d得三四百呎同公屋無分別

屌，你個鏡頭有幾wide呀？個人都遮左半個畫面啦，望到幾多background 呀？

推 推twitter煲上國際 12個手足先有機會生還啊！譯咗英文 - 分享自 LIHKG 討論區

根本就係
我屋企如果對著個海景嘅，洗乜virtual background
除非規定全部人開囉

再撚嘈 比碌鳩你睇

依家記者真係好做

下下上連登抄post 完全唔洗做資料搜集

網民講咩就係咩

今次好快手

有錢都唔會同你讀同一間學校啦

我上次坐係魚缸後面，直播魚樂無窮

背影差自卑，乜唔係應該考得差才自卑？

又上連登抄post

唔係公屋都係冇房嘈到七彩

上堂唔係熄mon架咩

大把老師住公屋係公屋zoom la
係咪d老師都要自卑

嘛又係用zoom

好仆街

問你老豆，扑野唔戴套或屌屎眼算

有無諗過最介意窮嗰個就係佢自己

先唔講啲乜鬼名校大把有錢仔啦，你讀普通學校一班有幾多個有錢仔啊 一般私樓仔得鬼閒理你住邊有無錢咩，大個咗羨慕返你有公屋轉頭啦

咁易自卑

其實最煩係噪音，雖然唔係公屋

上上吓堂，我mute，然後

屌你收得皮未啊，我上緊堂

本身已經唔受嘈音仲要上堂開mic先曹

用呢個background會唔會好Ｄ？

起香港先係贏在起跑線度

落公園上囉
夠晒中啦

On 9 知唔知對住一堆冇反應嘅黑mon講兩個鐘嘢有幾辛苦 有時仲要一日教幾堂

翻公校聽唔聽書基本上都冇乜分別

見到人間屋靚唔可以成為推動力?

開Virtual Background

先唔講呢單新聞翻炒又翻炒
成班人懶醒叫人virtual background, 知唔知冇綠色背景要做virtual background係要硬件有番咁上下level先做到? CPU夠多core, 鏡頭唔太差etc. 你試下你後面放一堆雜物, 個背景肯定甩哂

讀完都無用 早啲接受現實唔好咩

背景可以有得搞
但環境噪音可以點解決？

公屋仔先要轉背景
轉唔轉一樣死

on9啦公屋500尺起跳正常都有間房被你用 住劏房先出事

公屋是原罪

原post 係咪假膠嚟？

你叫網上歧視窮人班燃屌收聲先啦
香港歧視窮人
嚴重過外國歧視亞洲人

我長期喺廳Concall 都有啲老尷

連登仔：住公屋日日賺 住私樓=要供樓飯都冇錢食

學生冇窮人思想就唔會窮？

咁大學班lecturer咪好撚辛苦

如果有幾個兄弟姊妹share電腦/空間又真係幾慘
但係如果因為個zoom background而影響學習心情真係幫你唔到

iPad iPhone肯定得

電腦的確係要睇spec夠唔夠勁去recognise邊忽係背景邊忽係個人，除非個背景真係純色，唔係個virtual bg會一撻撻咁

利申：公司用zoom

用電腦上堂本身就好難轉心讀書

平時打住機上堂，當老師係youtube擺喺後面播

住千呎新樓full pay左做咩要羨慕人住公屋？
貪佢細定舊定夠肉酸
公屋？帶條女返去都濕唔起

你一開 人地都知咩事

公屋仔返學就唔自卑咩
出左門口就係私樓仔？
自欺欺人

就好似叫精神病友諗野正面啲就冇事咁窮都唔洗自卑嘅

連登咪就係最歧視窮撚既討論區

連登係一班窮撚歧視返窮撚嘅地方自己搵果30k笑番啲搵10k嘅人

明顯係，佢話佢有房

邊係 連登係吹棒窮人既討論區

笑咗係咪要落地獄

諗起呢首歌

[原創] 這世界太荒謬 (含結他譜)

可以轉背景架傻人！

我有時做pt教班都想叫啲仔仔囡囡（6-11歲）
開背景唔好比其他同學仔睇到屋企但成日要show作品，所以冇計。

睇到啲同學仔間房大過自己個廳，好有細路仔好慘 迫住要起個廳做功課，無私人空間，唉。

同埋啲中產心態唔好，為咗炫耀/包裝到個仔女好叻，特登擺設過間房，啲牆貼滿 畫作/枱附近，企身櫃放滿獎牌獎杯。又mac機 又iPad 扮撚哂嘢

明明開組 一個設備咪得

係唔係公屋我都開，私隱啲

窮閪梗係自卑㗎啦

早啲知道世界幾殘酷可能係好事
好過讀完大學先知

你個名

我考得差，一定係老師教得差

班lecturer應該覺得最好就一早錄定 學生自己睇
有咩唔明就email問
但係學校逼佢地live上

唔白明同唔接受到人人係有分別
好難係呢個世界玩

比你去到Eton讀
你都會比大家屋背景係政要/商人/CEO/油王限制
呢個先係叫窮人思想

連登 公海 連登

之後D公屋仔只會同返D公屋仔玩
私樓仔就睇唔起公屋仔

社會圈子就只會得返一班酸叔既公屋仔

最柒唔一定係公屋仔
嗰d住六七百萬私樓得三百呎，冚家五六條友仲柒

你問得出即係你冇用過zoom

真係要迫自己盡力打notes
Jot低所有重點先可以避免自己被side track/望住個mon但係又諗咗另一樣嘢

三四百呎私樓咪又係同公屋柒頭一樣冇返八百呎up都係垃圾

公屋仔先係人生贏家

退學囉on9
使唔使上埋你屋企教

嘈先係重點
再加粗口橫飛

連登po都可以做新聞，啲記者安坐家中已經可以攞糧

啲細路愈黎愈精

我係office開會都照用virtual background,廢事後邊有人行黎行去,有咩所謂

Sor，我係後者
間屋細到閪咁，又多人，又日久失修，屌

香港就算幾有錢間屋都大極有限啦

咪理佢啦,香港大把人住公屋唔通個個住公屋都要屌咩
捱生捱死惜8,9成買樓,萬6-兩萬1呎
一早供完咪好彩,岩岩上車仲供緊既依家咪大壓力囉,又經濟downturn,又政治環境差
btw,我有Fd老豆full pay 8m樓比佢個女,佢個女仲要做護士出黎3萬幾,一樣平易近人,無笑過我依d窮撚

係咪比心儀女同學見到會唔好意思
不過依家公屋好多都裝得好靚，睇唔出嘅

咁咪返去中武肺囉
麻撚煩

屋企廢老嘈到你集中唔到 你成績差話你諸多借口

Bg喺客廳唔係咩問題
如果屋企人明知到仔女要上堂仲係到嘈住晒 行嚟行去真係好仆街
熄個電視安靜做自己嘢一陣 咪騷擾人都唔得
環境唔係問題 但有呢啲屋企人先最想死

其實睇你點定義窮人
貧富懸殊越嚴重
普通中產基層越易掉入貧窮線

咩屋唔係問題 最大問題係咩屋企人

得，信和見

叫你答問題可以開你咪

啱啊 學生都唔想日日無時無刻都zoom住啦
頂多一個禮拜一兩個鐘consult咪算

真
其實無人得閒會理你咩身世
啲學生學習態度好 專心 勤力 有反應
啲老師就鍾意架啦

好似你做得嘢幫到手
尊重老細 老細就鍾意
話知你平時瞓街

上一代iPad mini 唔得

唔應該強制要人開鏡頭，最多定時抽人問問題確保出席率

Virtual好好笑喎但係
想整但驚俾tutor鬧影響課堂

利申唔係認真上堂果啲

其實係唔鐘意俾屋企人睇住上堂⋯⋯

唔係部部手機/平板都開到，都要睇個型號係咪支援，
佢官網係有寫個system requirements :

有少少禮貌都唔會當口當面笑啦 拍戲咩

仲以為老貓開post

連登會吹棒月入一萬個班人 特別係到30歲仲搵萬幾哥啲
周身債、戶口長期得幾百蚊個啲post最多人like

窮人係連登先係最受歡迎

冇曬讀書動力好啊，繼續成世住公屋

我願意借出屋企比家長帶仔女上來用Zoom

我自然又Zoom埋一份

發達囉 有你第一個支持

上一代ipad mini已經係史前產物
2019版ipad mini用到

用呢個background

電話☎️係裝飾品老鏈咁遠

唔想讀就唔想讀

好誇張邊有人得閒理你個背景lol
大家都係㩒手機睇youtube
不過屋企人嘈就幾尷
返房zoom囉雖然wifi可能差啲

依d野含住金鎖匙出世
出入有私人司機
屋企間房大過九成香港人間屋
未夠廿歲已經環遊世界嘅二世祖講得最多
真係捱過一定唔會講依d廢話

iphone 6唔得

連登仔叫公屋仔唔好自卑
但明明就係你地班連登仔成日歧視公屋仔 笑人窮撚

iphone 6唔得
又俾有錢仔誤會

6S得唔得

美麗西

唔好成日講到咁好聽叫公屋企仔改變心態啦，試諗下你地地點睇公屋仔，我係公屋仔都覺得唔好受 愈黎愈自卑啦
希望笑人個班改變埋自己心態先 公屋無罪架

zoom個virtual background好廢 有時會detect埋你個樣 跟著你塊面就會穿左個窿
諗返起之前唔知邊間bank interview講人地個zoom唔遮名咁po上linkedin
班連登仔仲話屋企background差果個一定fail
問心啦連登仔 小朋友容易因為咁樣唔開心有幾難理解

唔知
私樓仔以為個個都新機

武漢background

住公屋無得大裝修 都可以執得整齊
係d公廢老多雜物 與人無尤
要怪就怪自己老豆老母

點解有咁多人留意個background

DBS見工candidate出晒樣

高空擲物呀

笑甚麼 _ _ _ _ _ _

剩係用過team，可以set background架喎

住私樓都無自己房係咩玩法？

好掛住佢去信和

你努力成世換返黎嘅野（私樓/車）只不過係人地嘅起點

ID50931 愛爾蘭共和軍公然侮辱死者陳彥琳 為連登五毛 各位請block避免被帶向

隔離裝修鑽牆咗三個月

一家四口
兩個上網學習
兩個work from home
四電腦係咁講嘢
嘈到痴線

只可以話讀書係窮人上游既機會

一班扮有錢嘅窮人去歧視窮人咁重算唔算係歧視

試過用zoom教課外活動
中學生3,40個
其實唔會點見到背景
得鬼閒理你係咪公屋咩
屋企嘈呢下先係死症

兒登：公屋狗衰過做警甴

咁多藉口

佢地最興就係一句: 依家你讀書定我讀書，讀左既野我嫁？關我咩事？
之後就繼續嘈
利申：當年考DSE個陣屋企人就係咁日嘈夜嘈

吹咩有錢就係咁撚串㗎啦，窮撚返屋企呻自己投胎投錯啦

利申: 窮撚

睇黎你未窮過
你試下老豆老母吸毒吸毒到你冇錢讀書，睇下你仲會唔會咁口響

係唔係要扣分

所以好撚多公屋情侶話撚知你，唔撚生仔
兩公婆搵啲錢，拎去玩

揀公屋好過幾球買私樓，又細又舊又貴，買完無撚晒錢駛，最貴食爭鮮，生活仲慘撚過公屋仔

高！

仲用 Zoom 支那野...
係都要逼人開 cam 上堂

我淨係知用 Microsoft Teams meeting 係可以直接 blur 背景
又或者可以用 virtual background

不過每次開親 cam 都會好奇望下人地屋企
小朋友心入面實會有比較
咁細個就要面對呢種家底差距好慘

呢個世界一定有人比你有錢
你屋企人比唔到好嘅生活環境比你 你咪去努力lol
係到抱怨係唔會有任何嘅改變
唔想人睇死你由你就唔好睇死自己做起
自己都無faith同determination去改變咪抵你一直係下游lol

咁咪上少d連登lol
上連登襪認真

落地獄啦

環境係一回事，屋企人都係一回事
屋細還屋細，上堂時大家盡量唔出聲唔行嚟行去又得唔得
有時公屋係一個package，窮見識少家庭破碎或者有惡習用鐵狗兜報紙舖枱等等，屋細反而係其次

咁就無動力....

救樓主老母

就算開左virtual bg都呃唔到人

香港有二百萬個垃圾

石鏡泉你貼link做乜
都仲未講又係連登搵題材做新聞

喺床上用懶人枱唔得咩

住公屋係環境冇咁好，呢樣係真
但冇人叫你自己限制自己思想同動力，本身自己讀band1 尾嘅英中，識幾個公屋仔今年入神科/半神科
利申公屋仔

上zoom 咪叫屋企人迴避下，相信如果老竇老母係精神正常都會識do

打完飛機未著褲先大劑

ok,我送層樓比你,等你唔好咁自卑

自我意識過盛啦，其實根本冇人理你個background 係點

講笑咩 我全海景 影出黎都係影我間房後面 唔會影出窗外面

讀Ive?

利：3大 未見過professor住公屋

淨係得大學先要zoom既
中小學唔洗zoom咩

大把小學生有父幹
佢地見到啲老師住公屋應該真係恥笑

比個冇料到既人教佢讀書
（有料唔洗做教畜）

唔好以為死左就唔洗拉
揾人拉埋條屍阿

有話一定要開cam?

睇嚟樓價又有新動力😤

又話公屋係人生嬴家嘅？
而家又話住公屋有幾慘
五時花六時變

唔得

屌你真係唔無話人地睇底你公屋仔
咁多野賴
根本係自卑心

Zoom應該可以用耳機?
隔音耳機會唔會太貴?

屋企人嘈明明就係人問題
關間屋咩事

另一個問題點解咁多app唔用要用zoom？

之前唔係報哂有網絡安全問題，點解學校仲唔轉？

咁撚醒就唔洗出文呻

Virtual bg幾好玩，初初online上堂個個又武漢站又華南海鮮批發市場，一係整泳池、crazy german kid間房等等又得

有3個電話做乜

上上下堂老豆會唔會只係著條底褲係旁邊行過?

順便放個響屁?

書記嘅其中一個工作係接聽電話
學校書記都係做呢D

Virtual bakcground

窮L用緊千幾蚊部垃圾Android應該開唔到

因為.....開會上堂都好撚悶

換背景有咩用 換環境先有用 你連自己房都冇 你老母在同你突然掃地，入廚房炒餸，突然大大聲屌你 公屋父母日常

冇綠幕點樣 virtual background ?

唔係部部機得
我部macbook都因為唔夠update轉唔到

都唔明做咩要逼人開cam

zoom Android係唔得

附帶兩例不解釋

住港四十呎劏房女考入醫科

李氏次子自幼生活在深水灣以億計住所，李澤楷學業成績留待大家自行了解

哄埋啲個鏡頭用自己個樣遮住背景咪得

邊撚個會羨慕公屋仔呀

呢個正！

原來真係有人信私樓仔講：「你就好啦住公屋」

咁咪好囉
早 d 知道呢個世界係點

屋企開Zoom同學家底見高下 公屋仔迫客廳上課感自卑︰無心機讀書 - Dcard

果d長輩睇少陣電視會死？係為小朋友著想就知咩叫學業為重啦，唔關電視都開細聲啦
如果俾我，可能會同佢一齊上堂